\section*{Oppgave 5(i)}
\invisiblesection{RAID-teknologier}
Som et minimum må man ha en av hver datablokk i en vilkårlig $d_i$ for at man skal kunne gjenopprette alle data. Dersom $d_{2i}$ $_{mod (antdisk)}$ og $d_{2i+1}$ $_{mod (antdisk)}$ kræsjer, vil man ikke kunne gjenopprette alle datablokker. Dette vil si at det minste antallet diskkræsj er \textbf{to}, som medfører varig tap av data.

\newpage
\section*{Oppgave 5(ii)}
Det maksimale antallet diskkræsj er $\frac{antdisk}{2}$ rundet ned til nærmeste heltall. En forutsetning er at det for alle diskkræsjer på $d_i$ ikke er kræsj på $d_{i+1}$ $_{mod (antdisk)}$.\\

Vi vil ved tre eksempler på diskkræsj $k_i$, sjekke om påstanden over holder. \\
Anta at $d_1$ og $d_3$ kræsjer. I dette tilfellet ser vi at samtlige blokker overlever på resterende disker og vi har nok blokker til å gjennopprette all data.\\

\includegraphics[width=.6\textwidth]{illustrasjoner/oppgave51.pdf}

Hvis vi antar at $d_1$ og $d_2$ kræsjer vil dette føre til varig tap av datablokkene \\ \textbf{D} og \textbf{I}.\\
Slik teorien sier at RAID 1E sin $d_i$ ikke tåler kræsj på $d_{i+1}$ $_{mod (antdisk)}$.\\
\includegraphics[width=.6\textwidth]{illustrasjoner/oppgave52.pdf}

Fordi det er mer enn halvparten av antall disker vil flere datablokker gå tapt\\
\includegraphics[width=.6\textwidth]{illustrasjoner/oppgave53.pdf}

Alle eksemplene over stemmer i henhold til teorien i oppgave 5(i) og (ii).
\newpage
